## Tipos de emprendimiento

* Emprendiminto social: Estos tipos de emprendedores no suelen buscar beneficio económico, sino fomentar la presión social, y luchar contra las desigualdades, por ejemplo podemos destacar las ONGs. Junto a las habilidades propias de cualquier emprendedor, ingenio, autonomía, creatividad, estas personas se caracterizan por su calidad humana.

* Emprendimiento cultural: Lo llevan a cabo las  personas que se desenvuelven en entornos culturales y que dessaroyan proyectos que fomantan y difunden el patrimonio y cultura.

* Emprendimiento del tipo empresarial: Tiene relacion con el mundo empresarial, emprendedores que generan ideas de negocio o crean su propio puesto de trabajo, como forma de acceder al mercado laboral. El objetivo primordial de este tipo de emprendedores es obtener beneficio económico, por la comercialización de este tipo de servicio.

## Tipos de emprendedor

* En funcion de la experiencia: Se pueden calsificar segun sus años de exp , del nuemro de ideas desarrolladas, sean exitosas o no y de su trayectoria profesioanl o laboral.
    Tenemos 3 subgrupos:
* formales son aquellos que poseen una gran experiencia en la gestion de ideas y proyectos empresariales, concibe los erroes como un  
informales (son empredendores sin exp que por primera se enferentan por primeraveza al comoercializacion ) y mixtos (son aqueloso que han adquirido algo de exp, se han formado en talleres de emprenderores o cuentan con una experiencia del sector

en funcion del entorno tienen en cuenta el entorno ,experiencia y formacion recibida

	- inversores son emprenddores que poseen un capital elevando ,pero carecen de ideas DE VALOR, POR LO QUE BUSCAN EMPREDEDORES QUE TIENEN UN PROYECTO

	- empresarios: son personas que tienen una idea de negocio eb un mercado existente, comercalizando productos o servicios tradicionales. Suelen ser cautelosos y prefireen no arriesgar mucho

	- Innovadores: proceden de un ambiente educatico y aplica el conocimiento adquirido en la creacion de proyectos innovadores que pueden mejorar la calidad de vida de un determinado sector de la poblacion

	- Interemprendedores: Son personas empleadas que mantienen una actitud dinamica dentrod de la empresa en la que trabajan, quecontaiga si entusiasmo a los compañeris y desempeñan sus tareas con pasion, aportan ideas, soluciones y sugerencias que contribuyen al desarroyo de la empresa.
	- Intraemprendedores : Son emprendedores que han adquirido experiencia como enmpleadosen un determina sector laborl y la aplican en el desarroyo de su propia idea de negocio en dih¡cho sector

	- Con necesidad: Son aquellos que 


	- con azar: hay gente que encuentran una idea de negocio por casulalidad en una cnversacion o como fruto de una aficion

- segun su actividad: Segun su funcion se pueden encontrar distintos

	- comerciales: venden o comercializan productos a comercios tradicionales (ganaderia, tienda de ropa, etc)
	- servicio: Comercalizan servicios a determinados sectores de la poblacion (profes, etc)
	- profesioanles: Ofrecen un servicio personalizado (abogado, dentistas,etc)
	- sociales: Necesitan satisfacer su deseo de ayudar a los demas (ong, obras sociales,etc)
	- Tecnologicos: Su actividad se relaciona con las nuevas tecnologias (webs, redes sociales,etc)
	- productores: Tienen una capacidad de inventar y diseñar productos tras haber recibido una necesiada insatifecha en algun sector de la poblacion
- personalidad se clasifican segun sus habilidaddes o destrezas

	intuitivos: tienen una habilidad de saber si puede funcionar un producto en el mercado
	visinarios: cuenta con capacidad de observacion, aceptan el riesgo de desarroyar productos innovadores o hacercarse a mercados pocos explorados.
	persuasivs: con capacidad de liderazgo y habilidades comunicativas, alcanzan el exito por su poder de persuacion entre los socios colaboradores  y equipos de terabajo

	Exploradores: son capaces de analizar el mercado para encontrar opportunidaes o detertar el origrn de un determinado error

 

	




Iniciativa: Es la accion de dar comienzo a algo, de hablar u obrar por voluntad propia, y adelantarse a cualquier motivacion externa o ajena a uno mismo

Autonomia: Impluica funcionar sin necesidad de una supervision inmediata, elegir personalmente y tomar decisiones personales

Creatividad: Consiste en la facilidad para imaginar ideas y proyectos nuevos

Innovacion: Supone analizar las situaciones desde una optica distinta ala habitual y proponer soluciones originales sin miedo al cambio

Vision de futuro: Es la capacidad para identificar opotunidades de negocio. Un empresario o empresaria no es una persona que predice el futuro, sino que es sensible al entorno,necesidades de la sociedad







Confianza en uno mismo: Percibirse de forma positiva, conocer las aptitudes y capacidades propias y apostar por ellas

Tenacidad: Dar prueba de constancia en aquello que se inicia,. Inscribir las propias acciones en la idea de perseverancia y de llegada a término

Responsabilidad: Tener la capacidad para asumir las consecuencias de los actos y decisiones tomadas por uno mismo

Autodisciplina: Controlar la propia conducta, en particular los impulsos y reaciones inmediatas

Sentido critico: 

Motivacion de logro:


Curiosidad: El emprendedor se intesesa por todo las 24 horas del dia          y sus necesidades y para que perdure en le tiempo es necesario renovarse constantemente


Flexibilidad: Saber adaptarse a los cambios y tener una mentalidad abierta que le permita entender otras formas de pensar y actuar

Proactividad: Tomar la iniciativa y asumir la responsabilidad de hacer que las cosas sucedan, implica decidir en cada momento lo que queremos hacer y como lo vamos a hacer

Capacidad   : es la predisposicion a actuar con decision antes situaciones que re          



Tolerancia a la fustracion   Es necesario enfrentarse a problema, dificultades o imprevistos casi a diario, es normal que no te salga bien a la primera pero hay que saber afrontar los obstaculos y perseberar






Habilidad comunicativa: facultad de hablar y expresarse con correccion y propiedad practicando en todo momento la asertividad

Asertividad: capacidad de expresar los sentimientos, ideas sin herir a la otra persona

Habilidad negociadora: Es la capacidad para exponer y defender la ideas propias ante los demas

Liderazgo: Influye y motiva a los demas hasta implicarlos en la realizacion de proyectos

Espiritu de equipo: capacidad para trabajar en estrecha colaboracion con los demas compartiendo objetivos y metodos de actuacion y saber delegar corresponde

actitudes de cooperacion: Implica poder percibir las necesidades de los demas, tanto de clientes,empleados y proveedores.


############################################################
############################################################

¿Te consideras una persona optimista?

	No, ya que a veces soy negativo

¿Siempre has tenido un espiritu curioso?

	No, a veces si lo soy pero depende mucho del tema a curiosear

¿Te identificas con un caracter perseverante?

	Si, ya que no me rindo tan facilmente en aspectos educativos (por ejemplo)

¿Confias realmente en tus posibilidades?

	No en todas

¿Piensas que has nacido con madera de lider?

	No, ya que a veces me cuesta llevar a cabo el papel/rol de lider

¿Tienes una idea y eres capaz de desarrollarla?

¿Te sobra capacidad de iniciativa?

	No, ya que no siempre tengo iniciativa, depende mucho del entorno y del tema

¿Temes arriesgar la estabilidad familiar?

	No, ya que no creo que suponga una inestabilidad el crear una empresa o idear algo

¿Puedes controlar tu frustracion?
	
	Depende del momento lo puedo controlar, normalmente no lo controlo
	
¿Que tal te adaptas a los cambios?

	Me cuesta un poco pero no me supone un problema, al reves me propongo un reto ante ello

¿Sabes trabajar en equipo?¿Sabes delegar?¿Sabes crear equipos?

	Mayoritariamente si ya que no siempre son personas que pueden agradarte. No, ya que cuando me doy cuenta que lo necesito ya es tarde. No, ya que no tengo "madera de lider"
	
¿Eres habil a la hora de negociar?

	Normalmente no pero en algunos temas puedo defenderme

############################################################
############################################################


Intraemprendedor: Es aquel qie trabaja por cuenta ajena en una empresa,desarrolla y lleva a cabo proyectos de otros, con el mismo espíritu de innovación,creatividad y autonomía como si fueran propios

Riesgo empresarial: La actividad emprendedora se desarrolla en un entorno impredecible, en el que juegan multiples factores internos y externos a la organizacion que no siempre se pueden controlar

*Cuanto mayor pueda ser la perdida mayor sera el riesgo



El riesgo se presenta cuando dos o mas posibilidades entre las que optar y no se conoce de antemano los resultados a los que conducirá cada una.

############################################################

El valor social de emprender

############################################################

Una empresa es util para la sociedad:

	Identifica las necesidades de la sociedad
	
	Contribuye al proceso tecnologico y al bienestar social
	
	Contrata trabajadores
	

Unos principales es la obtencion de un beneficio economico pero no hay que olvidar esta tambien realiza una serie de funciones de utilidad para la sociedad

############################################################

definicion de Emprendedor social

############################################################

Son aquellos que crean una empresa para solucionar problemas existentes   de forma rentable y sostenida en el tiempo   descubren una oportunidad de negocio que contribuye a mejorar la sociedad, aprobecha la actividad empresarial para transformar una realidad social


El objetivo del emprendedor social no es obtener la maxima rentabilidad economica si no generar beneficios para impulsar sus objetivos sociales y medioambientales



Idea emprendedora


La clave del exito de los buenos empresarios esta en generar,formular y poner en marcha una idea creativa. Esta idea idea no tiene poruqe ser un hallazgo cientifico, si no que en la mayoria de los casos basta con observar las costumbres de nuestra sociedad
destacar la necesidades no cubiertas y ofrecer una respuesta innovadora         a la hora de abrir un negocio de debe de reflexionar sobre el bien o servicio que se va a ofrecer, no puede uno mas del mercado,
si no que al contrario, debe diferenciarse de los demas para que le consumidor lo prefiera frente al producto de la competencia


Como podemos encontrar una idea novedosa


En el ambito empresarial se puede innovar de diversas maneras, primero observando y analizando los cambios inventados por la sociedad, para descubrir nuevas necesidades no cubiertas por el mercado

- 
- creando nuevas  
- imaginando como obrecer un bien o servicio ya conocido de otra manera que pueda satisfacer mas al cliente
- ampliando el publico odjetivo a quien va destinado el producto

Tipos de innovacion


Una idea novedosa puede provenir de distintas formas de innovar

- Innovacion de producto: se produce cuando aparece un nuevo bien o servicio en el mercado o cuando se ha mejorado de forma significativa sus propiedades, formad e utilizarse, caracteristicas o propiedades
- Innovacion en organizacion: cambian las practicas y procedimiento de la empresa, con la finalidad de mejorar los resultados e incrementar el rendimiento
- Innovacion de proceso: consiste en ulitizar nuevos y mejorados procesos de fabricacion  o distribucion de los productos, lo que conyeva a una mejora signoficativa no es el producto en si
si no la manera de obtenerlo
- Innovacion dee marketing: Utilizacion d eun metodo de comercializacion no empleado antes en la emrpesa, que puede consistir en cambios de diseño,promocion,embasado,etc. Su objetivo es incrementar las ventas a la hora de innovar el producto tiene diversos componentes que le den valor

- producto ampliado: Alimentos extrinsecos: son los atributos extrinsecos al producto que le da un valor añadido, por ejemplo financiacion,entregas..

- pro    : Son las caracteristicas del productos que permite que cumpla su funcion basica, diseño, embase, etc..

- producto basico: Son los atributos esenciales del producto y la necesidad basi que satisface.





Formula tu idea
Antes de convertir una idea innovadora en un proyecto de empresa, es preciso evaluarla:



¿Que necesidades satisface mi producto?

¿A quien va dirigido?

¿A que sector economico va a pertenecer la empresa?

¿Esta en fase de desarollo o estancamiento?

¿Es realizable en el momento actual?

¿Que recursos necesitas para llevarlo a cabo?

¿Existen dificultades legales para poner en marcha la idea?

¿Que valor añadido aporta, decir como mejora los productos existentes en el mercado?






A la hora de trabajar en tu idea es rimportante conocer lo posible a tu clientera potencial para identificar que la decidirse por un producto en lugar de elegir la competencia
para ello se utiliza en mapa de empatia, es una herramienta que nos ayuda a ponernos en la mente 


El objetivo de un producto que se ajuste a las necesidades del cliente

Esto nos ayudara a entender al cliente teniendo en cuenta a la persona y su entorno

- que piensa y siente:
- que es lo que realmente le importa
- que ve cual, es su entorno 
- que dice y hace
- que oye
- que esfuerzo realiza, con que obstaculos se encuentra, que riesgos tiene
- Que beneficio quiere obtener


#################################################
#################################################



Proceso de valoración de la idea de negocio

Para evaluar si una idea de negocio es válida y viable se deben seguir los siguientes pasos:
Un estudio inicial
Para que nuestra empresa pueda tener éxito, es necesario realizar un análisis previo de las posibilidades que ofrece el mercado. Los huecos existentes y las fuentes de información sobre las posibles oportunidades de negocio y realizar un despliegue de información.
Fase de consulta
Mientras se está gestando la idea debemos buscar apoyo, formación o asesoramiento por parte de gente de confianza. Habrá que resolver los problemas técnicos, como asegurarnos de que la normativa vigente nos va a permitir sacar al mercado el producto o servicio que deseamos. Una vez mejorado el proyecto, habrá que buscar las opiniones de los posibles proveedores y clientes, de los organismos oficiales para que nos den apoyo, información y asesoramiento oficial.
Análisis de la acogida
Debemos evaluar la aceptación que ha tenido la idea. Podemos distinguir 3:
-Acogida positiva: la viabilidad es grande auqnue no podemos olvidar que tenemos que actuar con cautela, profundizar en el proyecto y definirlo minuciosamente antes de ponerlo en práctica.
-Acogida moderada: tendremos en cuenta las reacciones suscitadas tomando nota de las que nos sean favorables y de las que nos den ideas para . Debemos reestructurar el proyecto y una vez hecho esto, volver a consultar.
-Acogida negativa: habrá que mejorar sustancialmente el proyecto o cambiarlo por completo, siempre será esto mejor que el fracaso.
Toma de decisiones
En función de la idea que se decida en el paso anterior pueden contemplarse 3 escenarios:
-Mantener la idea tal y como se había concebido
-Modificarla parcialmente en mayor o menor grado
-Abandonar el proyecto y optar por otras alternativas
Puesta en práctica
Implementar definitivamente la idea e iniciar el negocio
Autoempleo
A raíz de los cambios sociales y económicos que se están produciendo en nuestra sociedad, en autoempleo y la creación de empresa se consolidan cada vez más como uno de los principales motores de generación de empleo.
Las relaciones de trabajo están sufriendo una gran transformación debido a diferentes factores:
Nuevas oportunidades de desarrollo de negocios en internet
Elevado desempleo en determinados sectores
Disminución del empleo público debido a los recortes presupuestarios
Aumento de la subcontratación en las grandes empresas
Todo ello conduce a que la promoción de iniciativas empresariales, entre ellas el autoempleo, se considere como un factor del crecimiento económico.
El autoempleo y el emprendimiento son conceptos muy ligados. Las personas con iniciativa empresarial cuentan con la posibilidad de emprender proyectos profesionales que les permitan desarrollar sus capacidades y generar ingresos. El autoempleo se constituye así en una vía de incorporación en el mercado laboral, siendo ésta una alternativa al trabajo por cuenta ajena.
Definición de autoempleo
Actividad profesional o empresarial generada por una persona, que la ejerce de forma directa por su cuenta y riesgo. El autoempleo y la creación de empresas no repercuten únicamente a los emprendedores, que crean su propio empleo, sino que intruyen además en la generación e incremento del tejido empresarial en la creación de nuevos de trabajo, y en definitiva en el desarrollo social, ya que se producen beneficios, se pagan impuestos, se cotiza a la seguridad social.















TEMA 2

## El entorno de la empresa

El entorno de la empresa es un conjunto de factores externo a ello y que tiene una influencia sig   existe una relacion    la empresa depende de el para cumplir sus metas por ello es resulta decisivo que conozcan las oportunidades y amenazas para poder desarrollar las es









Macroentorno: es el conjunto de factores variables sobre lo que la empresa no puede tener ningun tipo de control, son los factores economicos, socioeconomicos, politicoslegales, medioambientales e internacionales

microentorno: Formado por lo factores y variables sobre los que la empresa si puede intervenir de algun modo, contituyen la base del analisis o estudio de mercado que debe realizarse antes de emprender cualquier actividad empresarial, 

ejemplos: competencia, productos, proveedores distribuidores clientes


########
economicos: vienen determinado por la estructira economica de cada pais, region o municipio en los que actua la empresa


macroeconomicas: son indicadores que informan sobre la situacion economica de cada pais, tiene una repercusion absoluta sobre las actividades de la empresa

Deficid publico: los gastos del sector publico son superiores a los ingresos, ejemplos, inflacion, aumento de los precios y con ello el coste de la vida.

Tipo de interes: se conoce como precio del dinero y es el importe que hay que pagar a un tercero para disponer de unos determinados fondos en concepto de prestamo o credito

Nivel de empleo: Es el numero de personas que cumplen con los requisitos legales para poder trabajar y de hecho esta realizando un trabajo remunerado




########


-socioculturales: Se refiere a las caracteristicas de la sociedad, es la que se desenvuelve la empresa
ejemplos: nivel educativo, valores culturales,etc

-politicos legales: afectan a todos los aspectos de la actividad empresarial, como la legislacion fiscal y mercantil, nromas de caracter laboral, legislacion de patentes y marcas.

tecnologicos: incorporacion a la empresa de innovacioes economicas puede ofrecer 




la empresa han de valorar la viabilidad de introducir algunas innovaciones tecnologicas ya que dependiendo de su tamaño y orientacion p




Factores internacionales: Aunque la empresa no se dedique a la exportacion o imprtacion de una forma u otra pueden verse afectada por los factores internacionales, las nuevas tecnologias y la cuyuntura politico-economica afectan a la empresa, dado que influye en la capacidad de abrirse a otros mercados a la vez que incrementa la competencia 


